  <page>
    <title>ミドリ安全</title>
    <ns>0</ns>
    <id>888389</id>
    <revision>
      <id>71846944</id>
      <parentid>71416253</parentid>
      <timestamp>2019-03-02T13:37:25Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Resubew</username>
        <id>222594</id>
      </contributor>
      <comment>/* 外部リンク */ [[WP:NOTLINK]]</comment>
      <model>wikitext</model>
      <format>text/x-wiki</format>
      <text xml:space="preserve">{{複数の問題
|出典の明記 = 2015年8月2日 (日) 18:46 (UTC)
|宣伝=2015年1月
}}
{{基礎情報 会社
| 社名 = ミドリ安全株式会社
| 英文社名 = MIDORI ANZEN Co., LTD.
| ロゴ = [[File:Midorianzen.jpg|250px|ミドリ安全株式会社ロゴマーク]]
| 画像 = [[File:Headquarter of Midori Anzen in Mar 2009.jpg|250px|本社全景]]
| 画像説明 = 広尾本社
| 種類 = [[株式会社 (日本)|株式会社]]
| 市場情報 = 
| 略称 = ミドリ安全
| 国籍 = {{JPN}}
| 郵便番号 = 150-8455
| 本社所在地 = [[東京都]][[渋谷区]][[広尾 (渋谷区)|広尾]]5-4-3
| 本店郵便番号 = 150-8455
| 設立 = [[1952年]]（昭和27年）6月
| 業種 = 3350
| 統一金融機関コード = 
| SWIFTコード = 
| 事業内容 = [[安全靴]]・ワーキングウェア・オフィスユニフォーム・[[ヘルメット]]等、安全衛生保護具、産業用防護服、空気清浄機・喫煙所システム・エアフィルタ等の環境改善機器、応急用酸素吸入器等の医療用具・機器、電気設備保守管理の効率化のための絶縁監視システム等電気計測・設備機器の製品製造・調達・販売
| 代表者 = 松村元子（代表取締役会長）&lt;br /&gt;松村不二夫（代表取締役社長）
| 資本金 = 14億5432万円
| 売上高 = 
| 総資産 = 
| 従業員数 = 1,662名（販売会社を含む正社員）　　※国内のみ
| 決算期 = 5月20日
| 主要株主 = 
| 主要部門 = 
| 主要子会社 = ミドリ安全用品、エムシーアパレル、東北ミドリ安全工業、ヴェルデトレイディング、ミドリオートレザー、ミドリロジスティクス、ミドリ安全エア・クオリティ、ミドリ電機製造
| 関係する人物 = 
| 外部リンク = https://www.midori-anzen.co.jp/
| 特記事項 = 
}}
'''ミドリ安全株式会社'''（みどりあんぜん）は[[東京都]][[渋谷区]][[広尾 (渋谷区)|広尾]]に本社を置く、産業用安全衛生保護具・環境改善機器・電気計測器など安全衛生に関連する用品・機材の製造販売を行う企業である。企業規模としては安全衛生保護具業界最大であり、特に[[安全靴]]及び、ワーキングウェア（作業服）については国内トップシェアである。また、安全衛生に関するコンサルタント業務も行っている。※第一種[[衛生管理者]]合格者数1019名（2019年1月20日現在）

== 営業拠点 ==
: 支社27
: 支店40・営業所6
: 販売会社68社（135ヶ所）
: 計181地域販売拠点

（2018年4月1日現在）

== 沿革 ==
* [[1952年]]（昭和27年） 緑災害防具株式会社として設立。
* [[1955年]]（昭和30年） 製造部門として、ミドリ安全工業株式会社を新たに設立。
* [[1963年]]（昭和38年） 倉敷紡績株式会社と提携し、衣料部を設置。ワーキングウェア（作業服）の製造販売を開始する。
* [[1964年]]（昭和39年） 安全靴専門工場として石川工場（福島県石川郡石川町）を設置。
* [[1968年]]（昭和43年） 本社を東京都渋谷区広尾に移転。同年、環境機器事業部を設置。
* [[1971年]]（昭和46年） 計測器等の研究開発推進のため、電気研究所を設置。
* [[1972年]]（昭和47年） [[アメリカ合衆国]]ジュネスコ社と、靴（セダークレスト）に関する業務提携を開始。
:同年、衣料部門を独立。エムシーアパレル株式会社（旧社名ミドリ安全衣料株式会社）を設立する。
:産業用品部を独立。ミドリ安全用品株式会社を設立。
* [[1973年]]（昭和48年） [[ブラジル]][[サンパウロ]]にアトランティカ皮革工業株式会社を設立。
* [[1974年]]（昭和49年） アメリカ合衆国ウェスティングハウス社と技術提携。酸素発生型呼吸器の研究開発に着手する。
:同年、ミドリ電機製造株式会社を設立し、環境改善機器・電気機器の製造販売を開始する。
* [[1980年]]（昭和55年） ミドリ安全サービス株式会社を設立。
* [[1982年]]（昭和57年） ミドリ安全工業（株）がアメリカ合衆国レッドウィング社と販売契約を締結、事業部を設置する。
* [[1985年]]（昭和60年） 神奈川県大和市にミドリ電子株式会社を設立。電気計測器・遠隔監視装置等の製造を担う。
* [[1986年]]（昭和61年） ヴェルデトレイディング株式会社を設立、製品の輸出入を担う。
* [[1987年]]（昭和62年） ミドリ安全衣料（株）をエムシーアパレル（株）に商号変更。
* [[1988年]]（昭和63年） [[中華人民共和国]][[広東省]][[広州市]]に日中合弁の「広東東方友誼服飾有限公司」を設立。
:ミドリ電子株式会社本社工場を長野県戸倉町に移転。
* [[1989年]]（平成元年） [[スイス]][[チューリッヒ]]ルーワ社とフィルタ・クリーンルーム技術に関するライセンス契約を締結。
* [[1990年]]（平成2年） 香港に緑安全（香港）有限公司を設立。
* [[1991年]]（平成3年） 宮城県白石市に（株）ミドリテクノパークを設立。
* [[1993年]]（平成5年） SC-3型が、同社製保護帽（ヘルメット）としては初めて[[グッドデザイン賞]]を受賞する。
* [[1994年]]（平成6年） 埼玉県草加市に（株）ミドリテクノサービスを設立。
:同年、保護帽の製造に関して佐野プラスチックより[[OEM|OEM供給]]を受けていたところを自社生産に変更。
* [[1995年]]（平成7年） 中華人民共和国[[浙江省]][[海塩県]]に日中合弁の「嘉興緑安制衣有限公司」を設立。
:ミドリ安全工業株式会社新社屋＜草加テクニカルセンター＞完成。
:ミドリ安全工業株式会社と11月21日付で合併。
* [[1997年]]（平成9年） 中華人民共和国[[上海市|上海]]に「上海緑安全貿易有限公司」を設立。
* [[1999年]]（平成11年） ミドリ安全エコテック（株）をミドリ安全エア・クオリティ（株）に商号変更。
* [[2000年]]（平成12年） 本社、情報システム部ほか にて[[ISO14001]]認証を取得。
:「広州緑北洋皮革制品有限公司」を設立。
* [[2001年]]（平成13年） 東北ミドリ安全工業（株）にて[[ISO9002]]認証を取得。
* [[2002年]]（平成14年） ラチェット式ヘッドバンド「RAバンド」を発売。（ヘルメット内装品）
* [[2003年]]（平成15年） 保護帽取付型の拡声器を発売。
:埼玉県草加市に「新物流センター」完成。
* [[2004年]]（平成16年） 一体成型品としては同社初の透明ひさし付保護帽SC-11/12PCLシリーズを発売。
* [[2006年]]（平成18年） メキシコにMACNP MEXICANAを設立。
* [[2007年]]（平成19年） 2月13日より、新社屋建設の為、五反田TOCビル（品川区西五反田）に仮移転。
:12月3日より、安全衛生用品通販サイト「ミドリ安全.com」のテスト稼働を開始。
* [[2008年]]（平成20年） ラオスでの安全靴工場操業開始。
:5月21日より、安全衛生用品通販サイト「ミドリ安全.com」本稼働開始。
* [[2009年]]（平成21年） 本社（広尾）竣工（3月16日より新社屋ビルにて営業開始）
:ベトナム [[ハノイ]]市に「MIDORI APPAREL VIETNAM」(MAV) 設立・操業開始。
:10月21日、業界初のフルフェイスシールド面内蔵保護帽SC-15PCLSシリーズ（愛称：侍）を発売。
:[[Amazon.co.jp]] に商材掲載を開始（B2C向けにミドリ安全商品の販売を開始する。）
* [[2010年]]（平成22年） フルフェイスシールド面内蔵[[保護帽]] 侍シリーズ (SC-15) が2010年度[[グッドデザイン賞]]を受賞。
:[[Yahoo! JAPAN]] に出店（ミドリ安全.com Yahoo!ショップ）。
* [[2011年]]（平成23年） 7月12日　タイ国にて「MIDORI ANZEN THAILAND CO., LTD.」設立・営業開始。
:7月14日　ラオスにて安全靴第2工場操業開始。
:[[楽天市場]]に出店（ミドリ安全 楽天市場店）。
* [[2012年]]（平成24年） 3月30日　屋根上作業（低層住宅用）墜落防止対策システム「ラクボ」が厚労省通達にて安全な工法として推進される。
* [[2013年]]（平成25年） 動きやすさを追求した医療向けユニフォーム「VERDEXCEL SCRUB（ベルデクセル スクラブ）」開発・販売開始。
:加硫促進剤を使わない“手にやさしい手袋”「CheMax 7th Sense（キマックス セブンスセンス）」開発・販売開始。
:“小指も守れる安全靴”「PROTECTOES5（プロテクトゥーズ・ファイブ）」樹脂先芯タイプ 開発・販売開始。
:8月21日 “超耐滑シューズ”「HiGRIP THE 3rd （ハイグリップ・ザ・サード」 第3世代HiGRIP 開発・販売開始。
:ベトナム[[ホアビン省]]に「MIDORI APPAREL VIETNAM HOA BINH」(MAVH) 設立・操業開始。
* [[2014年]]（平成26年） ベトナム[[クアンナム省]]に「MIDORI SAFETY FOOTWEAR VIETNAM CO., LTD.」(MFV) 設立・操業開始。
:10月1日 公益財団法人日本デザイン振興会主催「[[グッドデザイン賞]]」内、「グッドデザイン・ロングライフデザイン賞」を受賞。
* [[2015年]]（平成27年） カンボジアプノンペン経済特区に「MIDORI TECHNO PARK CAMBODIA CO., LTD.」設立・操業開始。
* [[2015年]]（平成27年） 11月1日　ミドリホクヨー（株）をミドリオートレザー（株）に商号変更。
* [[2016年]]（平成28年） MAC North Pacific, Inc. をMIDORI AUTO LEATHER NORTH AMERICA,INC. に商号変更。
:MACNP MEXICANA, S.A. DE C.V. をMIDORI AUTO LEATHER MEXICANA S.A. DE C.V. に商号変更。
:MIDORI ATLANTICA BRASIL INDUSTRIAL LTDA. をMIDORI AUTO LEATHER BRASIL LTDA. に商号変更。
:広州緑北洋皮革制品有限公司 を美多緑汽車皮革(広州)有限公司 に商号変更。
:嘉興緑北洋皮革有限公司 を嘉興美多緑汽車皮革有限公司 に商号変更。
:浅川衣料株式会社 をミドリ浅川衣料株式会社 に商号変更。
:久慈衣料株式会社 をミドリ久慈衣料株式会社 に商号変更。

== 取扱商品 ==
* [[安全靴]]・作業靴
:環境配慮型安全靴「エコスペック」
:ウレタン2層底快適安全靴「G3シリーズ」等
:新ラバー2層底安全靴「ラバーテック」
:消防仕様・救急隊仕様安全靴
:静電気対策シューズ（静電靴）「エレパス」
:滑りに強い靴（耐滑靴）「ハイグリップ」・「コナグリップ」・「ヤネグリップ」等
:小指も守る安全靴「プロテクトウーズ5（PROTECTOES5）」
:ナースシューズ　「メディカルエレパス（静電気対策仕様）」・「ケアセフティ」
:氷の上でも滑らない 寒冷地用耐滑安全靴「ワラグリップ」
:JSAA規格スニーカータイプ作業靴「ワークプラス」
:安全靴のプロが作ったこだわりの「スノートレッキングシューズ（スノトレ）」MPS150 MPS155 MPS140
:超耐滑＋安全＋静電＋エアクッション搭載の安全作業靴 「パーフェクトワークプラス」ISA805
* 安全衛生保護具
:[[保護帽]]「侍ヘルメット」・[[マスク]]・保護メガネ・作業[[手袋]]・[[安全帯]]・[[ガスマスク|呼吸用保護具]]・保護衣 等
:保護帽→ABS・PC・FRP・PE製、遮熱、低層住宅向け、小・特大サイズ、メッティーノ、ベンチレーション、軽作業帽 等
:[[マスク]]→送気マスク、使い捨て防じんマスク、簡易衛生マスク、防毒マスク、防災用マスク、消臭マスク（ケスモンマスク）等
:保護めがね→ウベックス (UVEX)、ビジョンベルデ、3Mなど
:作業手袋→耐切創防止手袋（イエローガード、ホワイトガード、ケブラー）、ベルテシリーズ、耐熱手袋 等
:安全帯→ハーネス型安全帯、一般高所作業用安全帯、柱上用安全帯 等
* 電気計測器（絶縁監視装置、クランプ・リークメーター他）
* 医療用具（O2パック、浮遊菌サンプラー、AED他）
* 環境改善機器
* [[空気清浄機]]・[[分煙]]機「パルクリーン」・殺菌機能付き空気清浄機「ステラエアー」
* 作業服・事務服　
:動きやすさを徹底的に追及した作業[[ユニフォーム]]「VERDEXCEL（ベルデクセル）」
:動きやすさを更に追及した医療向けスクラブ「VERDEXCEL SCRUB（ベルデクセルスクラブ）」
:体の動きを追求した「服装解剖学」から生まれた新立体裁断構造「VERDEXCEL FLEX TUNIC（ベルデクセルフレックスチュニック）」
:腰に掛かる重負担を軽減する「楽腰（らくよう）パンツ」
* [[静電気]]対策機器
* [[クリーンルーム]]対策機器・イオナイザー（ポラリティチェンジ方式）
* [[防災]]用品
: エマージェンシーキット、転倒防止器具「リンクストッパー」、[[非常食]]「ミドリのサバイバルパン」他
* [[熱中症]]対策用品
:[[電解質]]（塩分）補給サポートキャンディ「塩熱飴（えんねつあめ）」・「塩熱飴スポーツ」 ※2016年販売終了
:電解質（塩分）補給サポートサプリメント「塩熱サプリ」・「塩熱サプリPTPシート」、
:電解質（塩分）+ BCAA補給サポートキャンデー「塩熱飴アミノプラス」、
:電解質（塩分）補給サポートサプリメントグミ「塩熱グミ（えんねつグミ）」、
:電解質（塩分）+ 糖質　経口補水理論に基づいた電解質組成のキャンディ「経口補水塩熱飴（けいこうほすいえんねつあめ）」、
:電解質（塩分）補給サポートサプリメント「塩熱サプリ くちどけ」※レモンジンジャー・グレープジンジャー・青リンゴジンジャー
:電解質（塩分）補給サポートキャンディ「塩熱飴ＰＲＯ（えんねつあめプロ）」※レモン・アセロラ・ウメ ３味アソートタイプ
* [[新型インフルエンザ]]対策用品
:期間対策セット（個人用40日／14日・女性子供用・出張者用・感染対策用）
:[[N95マスク]]、サージカルマスク、バリエールマスク、消毒剤 等
* PM2.5対策用品
* 火山灰対策用品（使い捨て防じんマスク・安全ゴーグル・ヘルメット・作業手袋・合羽等）
* [[アスベスト]]対策用品
* 食品産業向け用品（短靴・長靴・ニトリル手袋・洗剤・マスク・ワイパー等）
:滑りに強い靴「HiGRIP（ハイグリップ）」（水・油向け）（グレーチング向け）（足を守る・先芯装着品）等
:粉職場専用 滑らない靴「KONAGRIP（コナグリップ）」
:超耐滑シューズ「HiGRIP THE 3rd（ハイグリップ・ザ・サード」第3世代HiGRIP
:加硫促進剤を使わない“手にやさしい手袋”「CheMax 7th Sense （キマックス セブンスセンス）」
:異物混入対策対応白衣「PROWHITE （プロホワイト）」
:使い易い グリーストラップ専用油吸着コットンシート「油吸綿（ゆきゅうめん）」
* 花粉対策用品（保護メガネ・サージカルマスク・鼻マスク）
* ナノマテリアル関連作業（ばく露防止対策用品）
* 屋根上作業（低層住宅用）墜落防止及び、[[太陽電池]]パネル取付工事安全対策システム 「ラクボ」
* 雪おろし対策用品 （雪おろしラクボ）
* [[口蹄疫]]（こうていえき）対策用品（防護服・保護メガネ・マスク・手袋・長靴他）
* 腰部保護ベルト（腰痛予防対策商品）
:アウター＆インナー兼用「楽腰帯 （らくようたい）」（男性用・女性用）
:インナー専用ベルト「スーパーリリーフ」（男女兼用）
:インナータイプ「リリーフレディ」（女性専用）
:介護向けインナータイプ「スリムリリーフ」（男女兼用）
* ハチ刺され対策用品（蜂防護服・防護インナー・頭部防護ネット・ポイズンリムーバー・防護手袋・殺虫剤）

== 関連会社（国内） ==
* ミドリ安全用品株式会社
* エムシーアパレル株式会社  (MIDORI CREATIVE APPAREL)
* ミドリ久慈衣料株式会社 　（2016.6.21より商号変更）
* ミドリ浅川衣料株式会社 　（2016.6.21より商号変更）
* 東北ミドリ安全工業株式会社
* ミドリ千厩工業株式会社　（2017.5.21より商号変更）
* ミドリ鮭川工業株式会社　（2017.5.21より商号変更）
* ミドリ電子株式会社
* ミドリ電機製造株式会社
* 株式会社ミドリテクノパーク
* ミドリオートレザー株式会社 （2015.11.1 ミドリホクヨー株式会社より社名変更）
* ヴェルデトレイディング株式会社
* ミドリインターナショナル株式会社
* ミドリ安全サービス株式会社
* ミドリ安全エア・クオリティ株式会社
* ミドリロジスティクス株式会社
* 株式会社エムシーピー
* 株式会社 ミドリ安全縫技研究所
* セクロテック株式会社
* ミドリ安全厚生年金基金
* ミドリ安全健康保険組合

== 関連会社（海外） ==
* 中華人民共和国
** 広東東方友誼服飾有限公司
** 嘉興緑安制衣有限公司（浙江省海塩県）
** 緑安全香港有限公司
** 上海緑安全貿易有限公司
***[北京分公司]
***[廣州分公司]
** 緑安全上海空気浄化設備有限公司
** 美多緑汽車皮革(広州)有限公司
** 嘉興美多緑汽車皮革有限公司
** 広州市緑安誼服飾有限公司（広東省）
** 廣州信成貿易有限公司

* アメリカ
** MIDORI AUTO LEATHER NORTH AMERICA,INC.　

* ブラジル
** MIDORI AUTO LEATHER BRASIL LTDA.

* メキシコ
** MIDORI AUTO LEATHER MEXICANA S.A. DE C.V.
** MIDORI NANJO AUTO INTERIOR, S.A.de C.V.

* ラオス
** LAO MIDORI SAFETY SHOES Co., LTD.

* ベトナム
** MIDORI APPAREL VIETNAM CO., LTD. (MAV)
** MIDORI APPAREL VIETNAM HOA BINH CO., LTD. (MAVH)
** MIDORI SAFETY FOOTWEAR VIETNAM CO., LTD. (MFV)

* カンボジア
** MIDORI TECHNO PARK CAMBODIA Co., LTD.

* マレーシア
** MIDORI WAKATOUCH MALAYSIA SDN,BHD.

* タイ
** MIDORI ANZEN THAILAND Co., LTD.
::15Th Fl, Regent House, 183 Rajdamri Road, Kwaeng Lumpini,
::Khet Pathmwan Bangkok, 10330

== 企業理念 ==
* 「安全・健康・快適職場への奉仕」
* 「次の安全へ 次の安心へ」

== テレビ提供番組 ==
* [[ビートたけしのTVタックル]]
* [[スーパーJチャンネル]]
* [[報道ステーションSUNDAY]]
* [[ここがポイント!!池上彰解説塾]] 
* [[池上彰のニュースそうだったのか!!]] 2015.4.11 より

== 外部リンク ==
* {{Official website|https://www.midori-anzen.co.jp/|ミドリ安全株式会社}}
* {{Twitter|midori_anzen|ミドリ安全}}
* {{YouTube|channel=UCgolzEqyNjzP2H_ye0dgJ7Q|ミドリ安全株式会社}}

{{DEFAULTSORT:みとりあんせん}}
[[Category:渋谷区の企業]]
[[Category:日本のゴム製品メーカー]]</text>
      <sha1>soqohky586k56u8huik3vabmwqvvvn3</sha1>
    </revision>
  </page>
